致盡忠職守嘅警察們

你哋嘅盡忠職守令香港步向被中國同化又近咗一大步
就喺啱啱 香港又一次被割
被割走嘅唔止係地皮 亦都係一班香港人嘅尊嚴
同時香港嘅自由同核心價值亦都開始崩壞
說好的一國兩制呢？ 說好的五十年不變呢？
一切都已經名存實亡
到底係唔係著起警察制服之後
一切嘅是非黑白對錯就會消失？
係唔係著起制服之後 你哋就會失去判斷力
變成一個任由上司擺佈嘅機械人？
我一直都係一個政治冷感嘅基層九十後
「雨傘運動」我冇走出嚟同香港人一齊抗爭
我只係匿埋係屋企開住冷氣睇電視
「魚旦」亦然
由細到大都冇人教導我要關心政治
我唔知咩黨派係咩嚟
我只係知逢臨近選舉嘅月份 屋企都會有好多蛇齋餅糭
屋企人就會一齊係到食
細個一直被灌輸嘅只係「要讀大學 要做醫生 做律師 做政府工」「要揾多啲錢 住大啲嘅屋」
呢一啲嘅觀念令我慢慢都變咗一個機械人
所有政治嘅是非對錯我都拋諸腦後
認為人生在世短短幾十年 好好享受 活在當下就夠
其他乜野議案 乜野23條都唔關我事
只要顧好自己就得喇
一直到反送中 我第一次真正去接觸同了解政治
6月9號 我走咗上街遊行
第一次同一班為咗守護我地嘅香港人一齊抗爭
到夜晚十一點左右 我以為有103萬人上街等於成功
但收到嘅消息係特首依然故我 仍要硬推惡法
當刻嘅感覺係好憤怒 亦都好失望
我亦都開始認真去思考香港嘅問題
得到嘅結論係：自己香港必須要自己去救
6月12號 我抱住驚俾人拉嘅心態去集會
我覺得自己一定唔會上前線
但到最後我走咗上前線同香港人一齊捍衛香港
之後嘅616 621 等等 我都有出嚟
有人話我哋年青嘅一代係亂港份子
話我哋係因為被通識科同學校老師教壞洗咗腦
亦有人話我哋收咗錢 存心搞亂香港
我想講嘅係香港係我哋屋企
香港嘅將來係屬於我哋年青嘅一代
唔通我地會咁傻為錢破壞自己嘅屋企同將來？
冇錯 可能我哋係犯法 但係我哋並唔係犯罪！
自己嘅屋企被人侵佔緊 係咪咁都唔應該反抗？
係咪要做死一世羔羊 任人宰割？
點解上一代人造成嘅惡果
要由我哋呢一代去承擔？
每次集會企最前嘅都係學生
個個都係有血有肉 都有屋企人
但佢哋仍然決定企到最前 係佢哋無懼警察嘅同時
佢哋亦都係保護緊一班喺佢哋後面嘅學生
唔通佢哋就冇前途？唔通佢哋就冇將來？
通通都唔係 只係因為佢哋都有自己想守護嘅野
嚟緊全城將會被監視
我知道呢個消息個陣真係好灰
呢到已經逐漸變得好恐怖
望住呢個屋企變得支離破碎 到底我仲可以點？
自問自己已經盡咗力去守護
到底香港仲有冇希望？
Sorry for 1999 我只係想表達下自己心聲 好攰

仲叫咩警察 傻左？ 叫返香港公安同志啦 班陷家剷最想見到咁 狗改不了吃屎

唉 點解香港會變成咁
一個月內 賣港 割地 黑警
好難接受

因為唔想冇意義咁送頭
留命打7 1
冇人想見住自己身邊嘅隊友死

件制服冇掛冧巴 同普通便服冇分別 學咩人講係👮‍♀️

五年前雨傘已經係咁啦 仲期待警察有好人，就係俾你哩d道德撚害死

當年政改太多港豬
依加恨錯難返
612後仇恨焦點放左係警察到
無錯係號召多左人出黎
但好多過激既行動亦令警察同市民既立場更加矛盾
要修復已經無可能
雙方亦無興趣咁做

7月1過後 如果大多數人仲係選擇做豬 好多野都要告一段落

連自己嘅屋企都守護唔到 自覺好廢

新acc仲洗咩理